點先可以係屋企沖到杯凍檸茶

在茶餐廳最能體驗香港那糅合中西特色的飲食文化，檸檬茶更是其中代表。
可以想像，檸檬茶本是英國那皇室貴冑，好不容易花不少錢和心血求得上好Earl Grey，放在開水燒開成茶，隔去茶渣，再把茶以精緻的茶具盛載，加入檸檬和糖，以小匙攪拌，飲之前更要合上說句「Thank God」才奉上手喝的。貴族玩意，身份像徵。
但是，檸檬茶來到香港，卻落戶在茶餐廳，成為一般人也可日日飲到的飲品。這還不特止，香港人更要把檸檬茶來個「香港化」－－加冰。死未？檸檬茶來到香港不僅降了格，直是走了樣，但偏偏香港人就是鍾愛它。
環繞檸檬茶更多了經濟和文化上的得着。先是凍飲要加兩蚊。而後檸檬茶有了筆下的暱稱：0T。注意那是「0」，不是「O」。凍飲再加上「C」而成「C0T」。那管應該說成是「Iced lemon tea」，簡稱更該是「I0T」。
檸檬茶，就是這樣一個來自西方變種落根於東方的香港產物，因此，若要外國朋友來香港，別忘了帶他們到茶餐廳食番餐，更別忘了要一杯「凍檸茶」。
《檸檬茶》
材料：
紅茶葉 適量
檸檬 一個
絲襪 一隻

作法：
把紅茶葉放進沸水中，讓水繼續沸，繼續滾，直到顏色變紅為止。若想茶味更濃，可煲耐啲。
把絲襪套在一個杯的杯口上，目的是要隔去茶渣。把煮好的茶倒進杯內，再拿去絲襪。
檸檬切片，放數片進茶內，加糖。凍飲亦可以糖漿代替白糖，再加冰。完成。

療效：
茶屬大內脾經，檸檬性酸，健脾，故檸檬茶有生津止渴之效。唯冰犯火，寒底者不宜凍飲。
點先可以沖一杯好的凍檸檬茶